
\medskip

\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Aucune justification n'est
demandée.\\
Pour chaque question, trois réponses ({\rm A}, {\rm B} et {\rm C}) sont proposées. Une seule d'entre elles
est exacte. Recopier sur la copie le numéro de la question et la réponse exacte.\\
Une bonne réponse rapporte $1$ point.\\
Une mauvaise réponse ou l'absence de réponse n'enlève aucun point.}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|m{4cm}|m{54.6pt}|m{54.6pt}|m{54.6pt}|}\cline{3-5}
\multicolumn{2}{c|}{~}&A &B &C\\ \hline
1&L'écriture en notation scientifique du nombre \num{587000000} est :&$5,87\times 10^{- 8}$& $58,7 \times 10^6$& $5,87 \times 10^8$\\ \hline
2&Si on développe et réduit l'expression $(x + 2)(3x -1)$ on obtient:& $3x^2 + 5x - 2$ &$3x^2 + 6x +2$ &$3x^2 - 1$\\ \hline
3&Dans un parking il y a des motos  et des voitures. On compte 28 véhicules et 80 roues. Il y a donc :&20 voitures& 16 voitures &12 voitures\\ \hline
4& Le produit de 18 facteurs égaux à $- 8$ s'écrit:&$- 8^{18}$&$(- 8)^{18}$& $18 \times  (- 8)$\\ \hline
5& La section d'un cylindre de révolution de diamètre 4~cm et de  hauteur 10 cm par un plan parallèle à son axe peut être :&un rectangle de dimensions 3 cm et 10 cm&un rectangle de  dimensions 5 cm et 10 cm&un rectangle de dimensions 3 cm et 8 cm\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0,5cm}

